\begin{acknowledgementszh}

經過兩年的碩士班，最後終於能完成這篇碩士論文，
首先我要感謝指導教授黃鐘揚老師，給予我這個頗有挑戰性的跨領域題目，
也感謝黃鐘揚老師教我程式設計以及邏輯驗證的相關知識，還有幫助我做最後的論文修定。

另外，關於完成這篇論文所需的相關知識及技術，要感謝的人太多了。
感謝教我課堂上的相關知識，或者提供研究資源，以及給予意見者，
包括：臺大資管系蔡益坤教授，臺大語言學研究所謝舒凱教授，臺大電機系陳銘憲教授，
臺大資工系林軒田教授、陳信希教授，中正大學語言學研究所吳俊雄教授，意藍科技董事總經理楊立偉博士，
卓騰語言科技公司的創辦人王文傑先生，Storysense Computing, Inc.的創辦人沈育德先生、共同創辦人黃鼎祥、林挺正先生，
以及VisualOn, Inc.的謝政達博士等人。

最後，感謝DVLab實驗室的學長姐、同學以及學弟，包括：
Jason、Gary、Rocky、穎哥、賴建宇、碰皮、朱弟、芸貓、倪鈴雅、王冠璋、Krista、Nanny、王宏偉、小熊、范寬、江弘勛、Calvin \ldots 等人，
一起度過實驗室中的研究及玩樂的生活。
還有，感謝女朋友Silke，以及家人的陪伴，支持與鼓勵。

\end{acknowledgementszh}

%\begin{acknowledgementsen}
%I'mgcglad to thank\ldots
%\end{acknowledgementsen}
